\documentclass[a4j]{ltjsarticle}
% \usepackage{graphicx}
\usepackage{here}
\usepackage{ascmac}
% \usepackage{color}
\usepackage[ipa]{luatexja-preset}
% \usepackage{listings,jlisting}
% \usepackage{listings}
% \usepackage{time}
\usepackage{url}
% \definecolor{hellgelb}{rgb}{1,1,0.8}
% \definecolor{colKeys}{rgb}{0,0,1}
% \definecolor{colIdentifier}{rgb}{0,0,0}
% \definecolor{colComments}{rgb}{1,0,0}
% \definecolor{colString}{rgb}{0,0.5,0}
\renewcommand{\thesection}{課題\arabic{section}}
\renewcommand{\thesubsection}{（\arabic{subsection}）\hspace{-.7\zw}}
\renewcommand{\thesubsubsection}{\hspace{1\zw}$\bullet$}
% \renewcommand{\lstlistingname}{\noindent\textgt{}}
\newcommand{\query}[1]{
	\begin{quote}
		$\bullet$ {\gt {#1}}
	\end{quote}
}
\renewcommand{\indent}{\hspace{11pt}}

\newcommand{\hissan}[4]{
	\vspace{4pt}

	\begin{math}
		\begin{array}{rr}
			&{#1} \vspace{-4pt} \\
			{#4}）&{#2} \\ \hline
							   &{#3}
		\end{array}
	\end{math}
	\newline
}

\newcommand{\linpack}[6]{
	\begin{table}[h]
		\centering
		\begin{tabular}{l||r}\hline\hline
			製造メーカー&#1\\\hline
			コア数&#2\\\hline
			性能（理論値）&#3\\\hline
			メモリ&#4\\\hline
			プロセッサ&#5\\\hline
			OS&#6\\\hline\hline
		\end{tabular}
	\end{table}
	\vspace{20pt}
}

\makeatletter
\setlength{\topmargin}{-10mm}
\makeatother
\title{\rm 情報科学概論 II\\ レポート}
\author{情報科学類 201311350 河原 悟}
\date{}
\begin{document}
\maketitle
\setcounter{section}{4}
\section{\hspace{-0.3cm}（朴）並列処理計算システムに関し、以下の設問に答えよ。}
\subsection{並列プログラムを実行すると、プロセッサ数が増えた時に効率は100\%とならず、低下するのが一般的である。その根源的原因は何であるか、400字以内で論ぜよ。}

並列処理による効率低下の要因は主に2つある。

1つは全処理中で並列処理可能な部分の割合が少ないこと。例えば1つの仕事をある程度の台数のプロセッサで充分分割するほど大きくない場合が挙げられる。並列処理不可能な部分が多いと効率が低下することを示すアムダールの法則というものがある。

\vspace{11pt}

{\Large $S = \frac{1}{（1 - P）}$}

$S\cdots$ 処理の性能効率

$P\cdots$ 並列可能な部分の比率

\vspace{11pt}
もう1つは並列処理のオーバーヘッドである。処理分割の際に、通信等にかかる処理が新たに発生することで効率が低下する。特にプロセッサとの通信にかかるオーバーヘッドを通信オーバーヘッドと言う。この1つに、セマフォの待ち時間によるオーバーヘッドというものがある。セマフォとは、並列で動作しているプロセス間での同期や割り込み制御をおこなうもの。セマフォによる制御で、実行可能になってから実行に移るまでの時間などがそれに当たる。プロセスが増えれば増えるほどセマフォによる制御が増え、待ち時間が増える。

\newpage
\subsection{高性能計算機のTOP500リストを調べ、2013年6月から2015年7月までの計5回のデータについて、世界第1位及び世界第500位のスーパーコンピュータについて、名称とLinpack性能を表にまとめよ。さらに、この5回のトップ10システムについて、どういう傾向があるかについて200字以内で述べよ。}

\subsubsection{1位}

June 2013〜July 2015 Tianhe-2

\linpack{NUDT}{3,120,000}{54,902.4TFLOPS}{1,024,000GB}{Intel Xeon E5-2692v2 12C 2.6GHz}{Kylin Linux}
\subsubsection{500位}

June 2013 CLUSTER PLATFORM 3000SL

\linpack{Hewlett-Packard}{17,904}{190.499TFLOPS}{28,672GB}{Xeon X5650 6C 2.66GHz}{Linux}

November 2013 CLUSTER PLATFORM 3000 BL460C G7

\linpack{Hewlett-Packard}{22,212}{236.336TFLOPS}{---}{Xeon X5650 6C 2.66GHz}{Linux}

\newpage
June 2014 CRAY XC40

\linpack{Cray Inc.}{17,648}{560.32TFLOPS}{---}{Intel Xeon E5-2670v2 10C 2.5GHz}{Cray Linux Environment}

November CLUSTER PLATFORM DL360E GEN8

\linpack{Hewlett-Packard}{18,896}{317.453TFLOPS}{---}{Xeon E5-2450 8C 2.1GHz}{Linux}

June 2015 XSERIES X3650M3 CLUSTER

\linpack{IBM}{29,244}{295.949TFLOPS}{---}{Xeon E5649 6C 2.53GHz}{Linux}

\section*{参考}
\url{http://www.top500.org}
% \url{http://www.geocities.jp/andosprocinfo/wadai13/20130615.htm}
% \url{http://www.icr.co.jp/newsletter/global_perspective/2013/Gpre201328.html}
% \url{http://www.ubuntu.com/desktop/ubuntu-kylin}

\url{http://www.analisisysimulacion.com/documentos/productos/pdf/hp_hpc_ays.pdf}

\end{document}
